\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[russian,english]{babel}
\usepackage{graphicx}
\topmargin=-2.5cm
\textheight=26cm
\oddsidemargin=-0.5cm
\textwidth=17cm
\begin{document}
\selectlanguage{russian}
\section{Глава 4. Устойчивость.}
\subsection{Зависимость от начальных данных и параметров.}
Назовем задачей (1) следующую задачу:
$$
\left\{
\begin{aligned}
&y'(x) = F(x,y(x), \mu);\\
&y(x_0) = y_0;
\end{aligned}\right.
$$
, где $x \in [a,b]; y \in \mathbb{R}^n; \mu \in \mathbb{R}^m$

Теорема 1

%\begin{theorem}
$\sqsupset F$ - липшицева по переменным $y$ и $\mu$.

$|F(x,y,\mu)-F(x, {\tilde y}, {\tilde \mu})| \leq K(|y-{\tilde y}|+|\mu-{\tilde \mu}|) \ \forall x\in [a,b]; \mu,{\tilde \mu} \in \mathbb{R}^m; y, {\tilde y} \in \mathbb{R}^n$

Пусть $U \subset \mathbb{R}^n$ - множество начальных данных, $V \subset \mathbb{R}^m$. Для любых $y_o \in U$ и $\mu \in V$ существует единственное решение задачи (1) на отрезке $[a,b]$.

Тогда $y$ непрерывно зависит от $y_0$ и $\mu$.
%\end{theorem}

\

Теорема 2 (она есть, нo у меня не записана)

\


Теорема 3
%\begin{theorem}

$\sqsupset F \in C^k([a,b] \times \mathbb{R}^n \times \mathbb{R}^m; \mathbb{R}^n)$

$\sqsupset U \subset \mathbb{R}^n, V \subset \mathbb{R}^m$ - открытые. 

Для любых $y_o \in U$ и $\mu \in V$ существует решение $y(x,y_0,\mu) $ задачи (1).

Тогда $y \in C^k([a,b]\times U\times V; \mathbb{R}^n)$
%\end{theorem}

\subsection{Устойчивость. Определение.}

Определение:

Решение $\varphi$ уравнения $y'=F(x,y(x))$  -устойчиво $\Leftrightarrow \forall \varepsilon > 0 \ \exists \delta > 0: \text{ если } |y_0-\varphi(y_0)| < \delta, \text{ то существует решение } \left\{\begin{aligned} &y'(x) = F(x,y(x))\\&y(x_0) = y_0\\ \end{aligned}\right. \text{ на луче } [x_0; +\infty) \text{ и } |\varphi(x)-y(x)| < \varepsilon \ \forall x \in [x_0; +\infty)$

\

Определение

Решение $\varphi$ - асимптотически устойчиво $\Leftrightarrow \text{ оно устойчиво и } \exists \delta_0>0: \text{ если } |y_0-\varphi(x_0)| < \delta_0 \text{ и } |y(x)-\varphi(x)| \to 0 \text{ при } x \to +\infty$.

Пример:

Рассмотрим задачу $y' = y^2-y, y(0) = y_0$ на отрезке $[0, +\infty)$. Решение выглядит так: $y(x) = \dfrac{y_0}{y_0 -(y_0-1)e^x}$

Смотрим на рисунок. Там хорошо видно, что для $y_0 > 1$ вообще нельзя говорить об устойчивости, так такие решения не на всем луче $[0, +\infty)$ определены. Для $y_0 \equiv 1$ решение неустойчивое. А все решения, где $y_0 < 1$ - асимптотически устойчивые. 

\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale = 0.4]{example.png}
\end{figure}
\end{document}